習慣不求人又懶得尋人

沒有東西想等可更安心
大家入嚟圍爐

作詞：林夕 作曲：楊淽
沒有花收的空曠日子
想散步行到哪裡我都可以
曾為一束花 等得很在意
要永別這種奢侈

落得收起可愛樣子
再沒情緒去照顧多寫意
無謂再靠這 膚淺虛榮感
炫耀我有愛侶沒意思

誰都不需要刻意討我歡心
同樣不打算虛應一句有心
習慣不求人 又懶得尋人
沒有東西想等可更安心

如果所需要 不過一個抱枕
何必急於再找個擁抱替身
遇上多餘人 便更加煩人
沒有剛剛好的不怕等等
不要亂襯

沒有花收將失去甚麼
將放下人有我也有的枷鎖
如若喜歡花 親手選擇過
夠美麗只需一朵

沒單身很久怕甚麼
怕沒人去控制我騷擾我
其實這雙手 空一空亦可
無謂勉強拍到沒法拖

誰都不需要刻意討我歡心
同樣不打算虛應一句有心
習慣不求人 又懶得尋人
沒有東西想等可更安心

如果所需要 不過一個抱枕
何必急於再找個擁抱替身
遇上多餘人 便更加煩人
沒有剛剛好的不怕等等
不要亂襯

誰真可知我失去戀愛信心
如果真喜愛怎會需要決心
習慣不求人 又懶得尋人
讓我安享單身這個身份

如今只需要一個可靠抱枕
何必急於再找個對象去憎
沒有新情人 亦懶得留神
讓我休一休息先再操心
不要硬撼

其實自己一個更開心

.... 你係 selexxx!!!

？